有無人覺得自己文筆好差，想進步？其實要點做？

1
其實本來就差。
Grad左做野，無咩功課做，少寫野、少練習，就更差。
到少數時候要寫，譬如寫應用文？就唔係好寫得出。
特別係平時Message，都講到1999。

2
其實想文筆進步，要點做？
我都有睇下書，但好似對想法有dd幫助，但對文筆…無咩幫助
你有無咩建議？

3
如果要你出散文題目我寫嚟練習，你會寫咩題目？
會唔會可以出下？

又或者，路過既人仔一齊寫下，互相比下意見？
當個Post係學習社咁run下？

最簡單 寫日記

一唔一齊寫？

對手生疏晒

首先要識抄。
唔同作家有唔同文筆風格，你想追求邊隻？睇書嘅時候唔單止要睇內容，仲要睇吓人哋點寫點表達，再試下自己模仿下或者諗下有冇另一個表達嘅方法

文筆有咩用
讀咁耐書覺得最冇用應該就係文筆 睇見dse啲高分賣弄文筆既文章就想嘔

思路清晰但寫到1999？
咁你點思考架頂你

今天我和爸爸到公園散步，十分開心 。

中文定英文

中文我覺得無必要提升 反正又唔係才子
要寫得好 都要睇得多古文 先可以文雅啲

英文就寫社評 開BBC見到乜新聞 就寫下300字comment

首先要睇d 好文筆既書，吸唔吸到另一回事

你過去抄過咩作家？

我想抄木心既字，林維菁既精神

Me 2，雖然無熟過

或者我要求既只係基本流暢而上得大枱for public，唔洗特殊風格

思維發散，表達1999

英反而要求唔高，我logically咁表達到就得

中就…自覺好唔似樣，工作上都唔見得人

真

利申：吸唔到。

有冇啲實質既例子 自己想要寫類似點樣既文

以前有突登睇梁實秋啲散文，行文自在輕鬆，悠然自得既心態，係我最鐘意。講抄講模仿嘅話我諗我睇10年都未必做得到，但係依家自己寫文嗰陣，會留意用字斷句，唔想太刻意用力，簡而精比起繁花點綴可能來得重要。
呢幾年就特登留意龍應台，雖然幾老土

寫下類似通告，或翻譯文學或科學文章？
又或者寫下活動宣傳

梁同龍，我留意下先

真係要keep住睇 keep住寫
唔係真係會生疏晒

魯迅
行文簡單，文章夠短，適合懶人

留名學野

因為message係短時間內覆，無時間俾你慢慢執

我地出題你定時post?

睇下你出咩題，一齊寫？

士大夫三日不讀書，則義理不交於胸中，對鏡覺面目可憎，向人亦言語無味

有無人留書list

如果係懶嘅，就睇書，
建議一開始可以睇歷史小說， 大部分嘅歷史小說文筆都比較淺白，較容易理解， 就算有時文筆唔係太靚，我哋都可以知道作者佢點樣去描述一件事情，去講自己嘅想法， 同時亦都可以學到歷史知識。
之後我哋可以睇散文或者小說， 如果覺得小說太過浩繁，就睇散文啦。 散文嘅話我就鍾意梁實秋 龍應台，散文好多名家，嗰個文筆都犀利， 散文先睇 理論 理性類型，之後再睇感情同感性。
小說我就冇咩興趣。
其實講到底就係要睇多啲。
之後我哋可以欣賞歌詞，我就主要欣賞流行曲歌詞嘅， 先又內容較淺白嘅開始，例如紅綠燈 浮誇 幸運兒 等等 中間就 後來 苦瓜 等 最高level就 海闊天空 富士山下 等

之後就鐘意嘅話 可以欣賞或者背下古詩詞
學多尐成語。

然後喺寫方面，我習慣寫散文同作詩，可講一尐生活上一啲點滴，想法。詩詞都係咁…………

打到手好撚攰………

我比較有興趣睇你啲文多過我寫文

平時我會整句子集同儲詞語...

我覺得自己文筆好好

想睇，有無少少share？

有無真係寫作時用返？

冇

我比較有興趣試下用文章對話

歷史小說同歌詞無諗過！

謝啟發

你想睇咩書？

師兄我都有呢個問題有時諗到啲野想寫下，一寫或打嘅時候就會唔識寫得順，最後1999。

想寫寫喺度？
會覆你，唔會笑你

1. 睇多啲 視乎你想寫嘢嘅方向決定睇咩

2. 想對文筆有幫助嘅書即係grammar？
因為如果基本grammar無問題其實睇書幫助不大
除非想學修辭就真係要浸

3. 你嘅散文係真係好似考試咁求其出個topic比你作定有特定scope？

利申 廢j 純討論9up

1
如果最ideal，似：文筆上有能力，用原創既諗法，寫去投搞for publish？

2
我原文意思大概係：
人多數話多讀書就有益寫作。
我自己似有做，但未有益。
想問呢句suggestion背後有無更具體既suggestion

3
兩樣都得

隨筆嘅有無
之前睇太多雅文學 呢排無心情睇

DSE 作文賣文筆其實佔分唔多

主要玩點題結構背sample

Dse作文 揀議論嘅話
中題 結構清晰 係咁引名言就已經高分架啦喎
文筆唔覺有

投稿都有分scope 社論？散文？

小弟愚見 睇文學應該要似睇知識性嘅文章
切忌囫圇吞棗 要細味作者言詞之間蘊含嘅思緒
上面有巴絲講話睇詞 其實都唔錯
唔知夠具體未

巴打有無興趣即席揮毫作一篇出嚟

反而想知你睇雅文學係咩

引名言呢下，要做得靚而唔俗，好似好高難度

嗚，好緊張。你有無咩想聽人9 up？

同埋依家文壇好少人會撚字架啦

得返林夕周耀輝嗰堆填詞人會

以前小學老師叫我哋間底課文金句背咗佢。仲有舊陣時中學有六百篇範文，中學生中文底唔會太差。

嚴肅文學
香港無乜人睇
市場細到
就算香港作者都要搵台灣出版嗰啲

香港國際文學節又黎有興趣嘅去聽下講座啦
有啲免費

真
唔離題唔浮誇唔1999已經穩4
多啲寫作手法（是但幾種已經係 排比頂真步移法明暗借喻大把可以揀）就可以上5
文筆唔好完全唔緊要 但點都唔可以離題
利申：以前中學中文老師咁講 自己廢jj但跟住做就5咗

我無背書

係咪應該背下？

背吓囉，語感好啲，掌握句子音韻節奏好啲，記住靚詞又可以用字好啲。

可以睇下史兄呢篇文 好撚好笑，又學到野

一時間諗唔到咩好題目
唯有借鑒公開試
「有一句話，我會好好記上一輩子」
要求低，全賴清自由發揮
睇清思路同文筆不二之選

周寫既文，都好吸引

留名

有無啲例子？
董啟章？

利申：完全唔識

………Skim時曲直難分

好難，但會……交功課

啊啊啊啊啊啊，真係好緊張！

不過好多謝你出題。

見到你問題，算我踏出第一步

唔好客氣，共勉之

陳雲 中文解毒

用返小學做過既野 - 背默

會啊

我都想，咁樣好似鍛煉到消失晒既記性

背書有無話背邊啲，有無推薦

我諗住背自己鍾意炸

留名聽suggestion

都係睇多啲書
自己有寫下網絡小說（古代個隻）
我覺得寫咩都好 寫寫下就會流暢
自己都會成日睇網上小說 散文 語文評論
論文筆 不得不承認大陸啲人文筆好勁
雖然唔想睇大陸野

董生好嘢黎

國師寫呢本嘢嗰時食咗藥未

有睇過佢地啲小白文
用詞字句好突兀造作
仲要某啲用字真係佢地先會用
唔係好搵到學到嘅位

睇完就知佢係專登扮癡線
陳雲真係唔簡單

係呀 所以要簡人睇